【颱風追擊】1822號 山竹 MANGKHUT（26W) ＋1823號 百里嘉 BARIJAT（27W）#14

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

頭香

分析未

為左地精既分析 大家出盡全力

土爸土爸

綠茶神

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

綠茶巴

毒撚消散左喇喎

留名睇分析..

留名等睇分析

有班傻鳩沖哂入黎推爆左個post

lm睇分析

留明

lm

lm 睇聽日總部35度高溫

LM

Lm

下次del左佢

出黎啦

假設打八號 香港邊區災情最嚴重？
想果度d人注意下

一見到嗰句大家有瘋狂推post

本台收到可靠消息
地精新報告發怖會將會延遲
敬請各位原諒

就

------------------重覆-------------------
電腦分析
超強颱風 山竹
最高信號
8號 90% 》55%
9號 8% 》10%
10號 2%》35%
------------------重覆-------------------

淡友末日了,副高東退,山竹要北上避呂宋入巴士了

大家好好享受埋今晚 過多陣個風近左 d假膠數量會不分晝夜咁激增

你屋企老母張床

個風入到香港幾多公里

等睇12Z KMA

其實你可唔可以唔好每次入黎屌人

杏花村有部分車輛已撤離

好低清

好掛住櫻花巴

要過埋爛鬼菲國先正式見真章

什麼是副高

再西啲

本台收到可靠消息
地精等緊呢幅圖

留名一身蟻

避唔避得切.....

忍唔到
我都想安安份份做cd rom
個個post都有追，但睇咗幾分鐘先有一篇有內容

下次佢開番OK?

管理處已經買多左10隻4kW潛水泵

什麼是颱風

除晒褲先同我講M到

扮睇唔到就得 道行高D啦

呢幅圖到底邊度黎

原來不經不覺已經mon左風象post 六年 由cd-rom到有高登ac再到連登

什麼是西向量

泵水速度未必快得過水湧入 d車主唔敢搏

純粹唔再見佢參與討論有啲

Chi-ming Shun
25 mins ·
任務完成，今日提早回港應對山竹

任務:

安排中
非地精時段班次 請查閱時間表

可唔可以講下呢幅圖

近岸 北區(水浸) 高地(爆玻璃)

粒薯仔呃9me

南海之王正式接手

左上角話EC

簡單嚟講個風會沿住紅線順時針郁

澳門

我又推
坐等土豆爸

台長

澳門應該玩完了

澳門又要出動解放軍

📶🌡 240分 地精

有解放軍怕咩呀

什麼是地球

跟本啲搞事友就係咁引返黎
而且一條友出一個留言問八號係一個留言
留完你鬧佢就係兩個留言
唔只一個鬧/人地反駁就唔知會有幾個留言
最後都唔知邊個阻住個post
又周圍拉仇恨

咁撚急轉唔切啦

過去一小時好似停左係128.5E

講咁耐連source都無

應該好多mon po嘅cd rom推windy 同 living earth 上到app store第一位

琴晚副高都有縮，廳日副高會唔會又西申

轉向？

Android 無 living earth

即係代表會打海南島?

天鴿在2017年8月中下旬形成，結束西北太平洋熱帶氣旋活動的短暫寂靜，且由於數值預報模式連續多報預測會對華南沿岸構成較大影響，因此風暴未形成便引起香港氣象愛好者的熱烈討論以至傳媒炒作[4]。

風眼開始清空

呢張圖唔睇都罷啦, 等多半個鐘睇KMA啦

大眼仔

防災警戒！防災警戒！防災警戒！

各位巴打絲打:

超強颱風「山竹」將於禮[ 拜尾接近香港，無論會否發出8，9，10號風球，山竹都會係史上襲港最強風暴!!

請特別留意嚟緊禮拜六，日，一嘅天氣狀況同應考慮預早開始準備防風措施！

其實係唔係8，9，10號或者係唔係要返工根本唔重要，最重要嘅係大家應該有嘅係防災意識，以下係一啲防災建議...

1. 無論係8，9，10號，都不應出外去追風逐浪，留返喺屋企係最好選擇；

2. 預早入定兩至三日緊急糧食同儲存適量食水，千祈唔好學啲自私精咁嗌外賣，你唔洗返工就算喇，仲要自私到要人地被迫要返工嘅送野食去係屋企 ?

3. 要能夠對外聯絡同自我娛樂，電話要先叉好電，最好叉定幾個尿袋。

4. 收音機，電筒等係必要嘅應急用品，每家每戶必需擁有。

5. 戶外活動可免則免，水上活動更加必需要停。

6. 既然畀得你地知道幾日後會打大風，就好應該趁呢兩三日準備好防風防水浸措施啦，唔通要學馬交咁要死人先識驚咩。

7. 住低漥地區嘅人，應做好防水浸措施同考慮預早撤離。

人嘅生命安全永遠都係最重要嘅，希望各位於打風時應將放假意識改返去做防災意識，以免造成生命同財產嘅損失。

好耐都唔得閒整警報片嘅七長官

北上緊

其實睇山竹北側旋臂

副高高係冇之前咁南

好明顯了

淨係個風眼都已經大過香港

真？

硬係覺得佢係昐風

留名睇土豆分析

大好友

真係唔係好信撞呂宋入南海仲會偏北行

點解呢

湛江 GG 了

都未首登 咁快下定論

山竹已經擠壓到副高 相信稍後會反映出效果

往績

唔知列唔列入討論範圍, 不過都照問下

係WIKI睇韋森特D資料, 見到有樣野叫熱塔, 一個高聳得最少直達對流層頂部（雲頂高度14.5公里或以上）的積雨雲或「塔狀積雲」，內含大量潛熱

平時飛機會大約係34000呎到飛, 即係11000米到,
咁飛機飛嘅時候會唔會特登避過呢D熱帶氣旋上空?
咁如果係一D弱嘅熱帶氣旋, 對高空冇咁大影響, 係咪都係就咁照飛過?

其實...唔係要打到正一正先影響到香港

打中vs西登
都係屎 睇吓食兩舊定一舊架啫

呢一小時減速好明顯

其實我想講除非你喺兩極 三萬四千呎仲喺對流層入面

南海都未入,各位好友淡友可以食籠山竹牛肉先

補補高清

雞眼放大左

咁係廢咗？

巴士都未到，有14個pose

即係同上面幅圖吻合

0913 20:0h 65m/s 22km/h 910hPa
0913 17:00 65m/s 22km/h 910hPa
0913 14:00 65m/s 21km/h 910hPa
0913 11:00 65m/s 22km/h 910hPa

thx

近西登仲哀過硬食

準備轉向

準備轉向？

但係都已經係雲層上方?
所以想知如果有勁嘅氣旋而飛機係上面飛, 會點樣做

西!!!

瞄撚準未

好明顯會避開

轉向先兆

你渣車轉彎都要收油啦

10次有6次都係偏西

咁避開就一定嘅

會睇壞眼既預報話差唔多了

避開嘅話uncle就影唔到風眼

啱

減速可能會有利 有時間副高東退
利伸: 9up

一陣去粵東又叫西

其實真係要睇當時嘅積雨雲嘅雲頂高度，同埋雨雲嘅強度好多時CB 嘅UL 可以去到5萬，6萬呎，而一般民航機係難以上升到果個高度 41000呎多數已經係極限
所以係flight planning 同pre flight brief嘅時候已經會攞埋SIGWX 出黎睇，睇下會唔會需要deviation 甚至係re-route

SIGWX:

你可以見到山竹相關嘅雨雲高度最高係54000呎-48000呎

好正常避哂

垃圾 吹到咁大

依家唯一減速嘅原因 應該就係副高減弱有空間轉向

係未有圖出嚟嘅呢個時段
各位請盡情討論呢個網裡面嘅所有超連結

Show Blocked User - Probius

又有波狗入黎吠

天兔

唔知幾多年前 應該12年前 喺日本返香港嘅時候
台灣打完風 咁原本路線係經台北飛到高雄對出海域轉入香港附近做decent 進場嘅 但就係要避過個風所以兜咗出台中附近先decent 入返香港 所以理論上係會避
有錯請指正

Btw 好記得韋爺個朝10號落波去8號撘KA 去台南

呢個post好好笑
啲撚頭借啲意問野，其實目的都係想確認星期一放風假

山竹既向北量好似唔太夠 定係有咩令佢向北
利申:唔識 想學下野

支持

睇頭先幅圖就係副高受壓 因為山竹環流太大俾佢頂開

有一個說法係副高南伸
令到22w有北向量

大奇蹟日，不錯

只會擠壓 而做唔低副高

星期一唔好打

升！升！升！

但一般都係盡量沿住陸地飛,
可能平時都係咁

9up

我就係想講受壓改變型態啫

向北避開工人國？

個風就散

消失咗啦 瞓咗冇睇？

你老母個西就散

你講呢句 同魔性澎湃有咩分別😘

恆指收市報27014.49點 升669點

壓到高壓係個風既東南面
增加北向量

您老母個西比氣象撚屌

有用腦總比冇用腦好

正股驚閪

幾時8號呀廢物們

唔使咁爛口呀

W環合格 中心似乎已到達15.1N

聽日有冇風假放

其實避唔避好多因素，一黎如果係CB就點都唔入得，就算只係積雨雲/Nimbo-類，係可行嘅情況下可能都會申請deviate ，不過老實講好多時ATC 都未必批 咁就準備好保住自己菊花

認真 星期日 仲有無野幫到你?

冇嘢係冇可能嘅

韋爺

有咁遠 避咁遠

淡友最期待既畫面

Air Traffic Control

想問吓windy啲圖幾耐update一次㗎?

星期日中午大唔大機會已掛8號？

明白既 臨訓要篤下電話架嘛 篤完好訓啦 聽朝要上堂架 早會後見啦

我發覺我外國一啲航空公司好鍾意踩油直衝

利申: 已經領教過

遠距東登

關你撚事咩

跟GFS/歐中更新
6/12個鐘一次

氣象狗唔識的，剩係識睇路線

西環崩潰

識同唔想答係2件事

咁下一次更新係幾時?

向西撚聽朝會變向東撚

GFS

初始場9號喎

唔識就唔識啦 重扮

其實我一路覺得呢班人本身就知答案

係好似特登想玩我哋咁解

KMA圖已出, 土豆應該已經寫緊

照依家路徑，距離差唔多

賭波狗話吹去越南，冇風打

高空天氣圖出左了
反應是：

我是天涯海闊

大

睇下同我心中劇本係咪一樣了

情況僅僅有改善

人類總要犯重覆的錯誤
冇睇日子

WCPH31 RPLL 131437RPHI SIGMET 3 VALID 131500/132100 RPLL-RPHI MANILA FIR TC MANGKHUT OBS AT 1200Z N1454 E12854 CB TOP FL550WI 450KM OF CENTRE MOV W 20KMH NC FCST AT 2100Z TC CENTRE N1512 E12812=

出左SIGMET, 當然唔會有機飛

隻眼就快過晒15N

以為自己氣象大師不屑答我地問題

西環又高左

西環副高北抬

留意下 扁撚左呀副高 屌你老母

泡菜氣象廳官方網站的資料圖象顯示，副熱帶高壓似乎在晚上向南伸展。

[b]此外按照東瀛氣象廳最新預測路徑，星期六晚至星期日整日香城可能有機會或者不能排除會持續受到烈波JERKER影響，大交合發出淑明BB的雞會極大。

壓住副高？

因為比人block左，睇唔到就真

山竹你係咁勁就極向流出比我睇

就算急轉得切
過完應該都

除非真係好似偉爺咁直線向北

市長又發功

對流嚴重偏心

星期六晚

比之前預測遲咗大半日先開始南伸

撞撚低佢 撞低副高 屌佢老母

勁到吱走副壓？

同副高對砍

正N/NNE緊?

E

無知一問 副高既流動係邊個決定？點解又西又東退？求各位氣象大神解答

之後就可以睇下山竹有冇可能淨係擦東北角

大奇蹟日

變咗型啫未至於擠走

as mentioned
擦東北角係bonus

希望唔好好似鯰魚咁
等cat5等咗好耐了

想問下而家山竹路徑咁睇9月17日星期一早上8點的航班會唔會取消。

之前有人好似答過 有無人搵得返

N左

呢啲人到時應該第一個叫春

請去隔離航空post

等睇0000

日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

會delay

認真答你，會，你打電話去Cancel 啦

就算唔取消都可能冇陸路/鐵路交通入機場

會，星期日基本上100%改曬d機

副膠

說好的7字型要回來了

不過估計數值暫時唔會反映到出黎
都係繼續唱淡
只係完成左第一步

民政事務總署就熱帶氣旋襲港作好準備及應變工作
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
因應超強颱風山竹移近香港，民政事務總署今日（九月十三日）表示，已去信物業管理專業團體，呼籲物業管理公司及住戶做好防風準備。各區民政事務處亦已聯絡區議員、村代表、鄉事委員會、業主立案法團、業主委員會、互助委員會和居民聯絡大使，請他們協助提醒居民留意香港天文台有關熱帶氣旋的最新消息和做好防風措施。

民政事務總署緊急事故熱線（2835 1473）將於一號熱帶氣旋警告信號發出後開始運作，供市民查詢在風暴期間的服務。各區民政事務處會在三號熱帶氣旋警告發出後開放共48個臨時庇護中心供有需要市民入住，詳情可參閱附件。

各區民政事務處會留意區內容易水浸的地點和低窪地區可能出現嚴重淹浸的情況，並聯同渠務署作預防措施。各區民政事務處已聯絡各容易出現嚴重水浸地區的村代表就防風措施作提醒及支援。觀塘民政事務處和離島民政事務處特別聯絡鯉魚門、大澳和部分偏遠島嶼和的居民代表和村代表，請他們呼籲居民及早到安全地方或臨時庇護中心暫住，並提醒居民作好防風準備。兩區民政事務處明日（九月十四日）會派員聯同義工隊探訪居民並作呼籲。

另外，離島民政處將會安排旅遊巴士在星期六（九月十五日）接載大澳居民到附近的臨時庇護中心暫住，並向有需要居民提供適切協助。

唔知old news左未 , 請廣傳

終於肯南伸

副高食撚完春藥 扯唔起啦

一個人問航空就彈六七個回覆，真係屌個班友老母

過期春藥

劍指港珠澳

咁好力水

各位 GFS派彩了

星期日打到星期一？

按照今日1630大交合九天天氣預報預測，星期日本城吹強風程度北至東北風，漸轉吹烈風程度南至東南風，離岸海域達暴風。若預報成真，八號風波有可能需要在該日大部分時間生效。

庇護中心

搵山竹插鳩佢哋屎眼就岩

IFC ready

上面仲講緊星期一放假

依家原地十個鐘 再行

就有機會

換個角度諗
其實工人國見到都係開心
而繁體字大陸有7字型副高保護又係安全

其實係最強對最強
對決結果副高避席啫

1. 山竹應該已經達到其巔峰強度
最新微波掃描同紅外線衛星雲圖顯示對流分佈開始不均，代表垂直風切變開始增強，呢點同CIMSS既反演都吻合，而數值預測垂直風切變係撞菲之前會繼續加強，所以山竹應該大致已經達到巔峰強度。

2. 山竹進入南海既強度會俾機構顯示為弱
呢點其實係機構既老毛病黎
數值預測大概以950百帕既強度進入南海，不過機構應該會（為咗防災）繼續維持超強颱風既強度，而由於撞菲之後結構受到嚴重影響，所以登陸廣東西部之前應該都唔會有顯著加強。

3. ECMWF同其他數值預測既分別
GFS、UKMET預測山竹係南海嗰陣，副高東退既情況比較明顯，而ECMWF既副高就報得比較強，而家機構既預測係行折中路徑。

4. 山竹好大
風場掃描顯示山竹既烈風圈大概為400公里，暴風圈大約為250公里，颶風圈大約為150公里。雖然撞菲會導致能量進一步分散，但由於強度本身已經減弱唔少，加上南海其實唔多支持一個咁大既系統，所以net effect應該係進入南海後，山竹風圈會維持或稍微縮小。
按照目前預測路徑，香港仍然會有一段時間受到持續烈風影響，而風力有幾大就取決於山竹係南海可以北幾多。

夜晚副高冇日頭咁串

睇左日本城

日本城

副高終於山竹東面南伸

NW/NWW

same

成也副膠 敗也副膠

要cat5巔峰狀態既風先擠得走副高
好撚痴線

仲有無其他天氣系統可以同副高互屌？
寒潮？

天文台預測 佢起湛江登陸 我根據佢啲虛線計返
大約登陸時間係星期一8點左右
湛江距離香港407公里 個風烈風圈有大約390公里

咁可否話朝早6-7點岩岩起烈風圈邊緣 仍會係八號風球水平？？

停留不動

上呀

巔峰應該係去到278km/h 個陣？
依家好似已經落番少少

北咗少少

槽

預掛到兩點

個個都答到，咁部超級電腦拎到掘 bitcoin 算啦

颱風係小尺度系統自然鬥唔過中尺度嘅副高
西風槽作為中尺度低壓系統就會影響到

不規則錯覺

副高南伸 北向量加大ing

應該係內眼崩潰 眼區擴大嘅假像

其實睇真啲係冇郁過

留意下個經緯度

無記錯好似係颱風中尺度 / 副高大尺度?

唔好再偷睇我部ipad

副高同西風帶都係行星尺度

留名學嘢

清工上水

正啊屌

時間係下晝

yes 我記錯

sor9ry lo

加大是不夠的
要再向多一點北

除非係泰培級數，風力強+環流大
海燕 問號魚都做唔到

有冇喺垃圾桶睇到邊份文件？

UTC....

我覺得似向東移左一野

UTC 喎師兄

眼殘人太多

UTC

上啊頂你...直吹埋來 come on baby!

直接NW 吧

未加番8個鐘

你睇番入面個時間加返八個鐘

都話見過樓梯級路徑，同埋U turn之後
再離奇既路徑我都會信

因為氣象真係無辦法100% 中
做好自己，做好防護措施

WDPN31 PGTW 131500MSGID/GENADMIN/JOINT TYPHOON WRNCEN PEARL HARBOR HI//SUBJ/PROGNOSTIC REASONING FOR SUPER TYPHOON 26W (MANGKHUT) WARNING NR 27//RMKS/1. FOR METEOROLOGISTS.2. 6 HOUR SUMMARY AND ANALYSIS. SUPER TYPHOON 26W (MANGKHUT), LOCATED APPROXIMATELY 465 NM EAST OF MANILA, PHILIPPINES, HAS TRACKED WEST-NORTHWESTWARD AT 11 KNOTS OVER THE PAST SIX HOURS. ANIMATED ENHANCED INFRARED SATELLITE IMAGERY DEPICTS DEEPENING CONVECTION WITH COLDER CLOUD TOPS AND A 27NM EYE. A 130656Z SSMIS 91GHZ MICROWAVE IMAGE SUGGESTS THAT THE EYEWALL REPLACEMENT CYCLE IS NEARING COMPLETION, LEAVING A BROADER EYE SURROUNDED BY THE NEW PRIMARY EYEWALL. THE INITIAL INTENSITY IS ASSESSED TO REMAIN AT 145 KTS BASED ON MULTIAGENCY DVORAK CURRENT INTENSITY ESTIMATES OF T7.0 (140 KNOTS) FROM PGTW AND RJTD AND A 130936Z SATCON ESTIMATE OF 142 KTS. UPPER-LEVEL ANALYSIS CONTINUES [violet]TO INDICATE A VERY FAVORABLE ENVIRONMENT WITH RADIAL OUTFLOW, ENHANCED BY A TUTT CELL TO THE EAST,[/violet] AND LOW VERTICAL WIND SHEAR. ADDITIONALLY, WARM SST (29-30C) AND HIGH OCEAN HEAT CONTENT VALUES ARE VERY FAVORABLE. STY 26W IS TRACKING WESTWARD UNDER THE STEERING INFLUENCE OF A DEEP-LAYERED SUBTROPICAL RIDGE (STR) ENTRENCHED TO THE NORTH. 3. FORECAST REASONING. A. THERE IS NO CHANGE TO THE FORECAST PHILOSOPHY SINCE THE PREVIOUS PROGNOSTIC REASONING MESSAGE. B. STY 26W WILL TRACK WEST-NORTHWESTWARD ALONG THE SOUTHERN PERIPHERY OF THE STR THROUGH THE FORECAST PERIOD WITH LANDFALL ALONG THE NORTHEAST COAST OF LUZON AT ABOUT TAU 30, CONSISTENT WITH THE PREVIOUS FORECAST�㷧 TIMING. STY 26W WILL MAINTAIN STY INTENSITY THROUGH TAU 30 UNDER VERY FAVORABLE ENVIRONMENTAL CONDITIONS. CONVECTION HAS DEEPENED AFTER 26W COMPLETED ITS EYEWALL REPLACEMENT CYCLE (ERC), AND SLIGHT ADDITIONAL INTENSIFICATION, OR CONVERSELY, ANOTHER ERC, IS POSSIBLE BEFORE LANDFALL. AFTER TAU 30, STY 26W WILL WEAKEN SIGNIFICANTLY AS IT TRACKS OVER THE MOUNTAINOUS REGION OF LUZON, RE-EMERGING OVER THE SOUTH CHINA SEA (SCS) AROUND TAU 42 HAVING WEAKENED BUT STILL A SIGNIFICANT TYPHOON AT 90 KTS. MODELS ARE IN CLOSE AGREEMENT, WITH ONLY 70 NM OF SPREAD AT TAU 48, LENDING HIGH CONFIDENCE TO THIS PORTION OF THE JTWC FORECAST TRACK. C. AFTER TAU 72, STY 26W WILL CONTINUE ON A WEST-NORTHWESTWARD TRAJECTORY UNDER THE STEERING INFLUENCE OF THE STR. THE SYSTEM WILL TRACK ACROSS THE SCS, PASSING SOUTH OF HONG KONG, MAKING LANDFALL ON THE LEIZHOU PENINSULA AFTER TAU 72 AND SKIRTING THE SOUTHERN COAST OF CHINA BORDERING THE GULF OF TONKIN. THE SYSTEM WILL WEAKEN PRIOR TO TAU 72 AS SHEAR INCREASES AND OUTFLOW DECREASES UNDER THE PREVAILING NORTHEASTERLY FLOW ALOFT IN THE REGION. THE SYSTEM WILL WEAKEN EVEN MORE RAPIDLY AFTER MAKING LANDFALL AFTER TAU 72. THE DYNAMIC MODEL GUIDANCE AND ENSEMBLE MODEL GUIDANCE REMAINS IN EXCEPTIONALLY TIGHT AGREEMENT, WITH ECMWF AND THE ECMWF ENSEMBLE BEING SOUTHERN OUTLIERS, 66NM SOUTHWEST OF THE MULTI-MODEL CONSENSUS AT TAU 72. THERE IS OVERALL HIGH CONFIDENCE IN THE JTWC FORECAST TRACK.//NNNN

自己拎4點
個幾鐘行得0.1W到

又好似係

無記錯西風帶副高行星尺度,
西風槽季風係大尺度,
颱風 季風槽呢啲係中尺度
暴雨/ 颮線呢啲係小尺度咁..

source?

有聲既

海洋力量

你自己寫番段 Prognosis先

你覺得？

副高南伸係唔係下圖所示咁樣？

南伸又係唔係代表將會東退？

Tip 呢啲真係好難做到,
不過都唔會點同副高鬥到la, 個time scale唔sustain到幾耐..

咁係咪又拉緊返黎香港?

地精出野未呀

同埋強度

掛八係官方決定
胡亂發佈假消息導致他人有財物損傷係要負法律責任

颱風將至，我希望各位可以將呢個概念廣傳畀屋企人同長輩

西風槽

Tip都做唔到無視副高

南壓個風會有北向量

咁開心做乜 副高東退唔係機構預測之內咩
咁條track唔會特別東調架喎
利伸：燈神，今次做大淡友

完了吧如冇意外

冇錯 今日gfs係撞呂宋中部

今報

都只做到短時間無視

點解會行東，重練嗎

你估打飛機咩，俾啲耐性啦

冇芒果食啦屌

感謝菜肉餃答住一半+嚴肅發放警告

UTC呀天才

地精家族分工合作

雷州半島

分左咩工作比我?

睇下邊個答呢個好奇寶寶問題答得好

完了

我知百里嘉完了

0.1W係向西行wor

同意

路徑都尚且可以可以鳩噏 但係熱帶氣旋警告信號因為好多無知嘅人會信到十足所以新都係謹慎為上

平時對氣象無乜興趣 唔g點解呢個風令我有興趣入嚟了解

因為你係俊傑

次次打風都會咁 希望下次打風都見到你

高質必推

每個追既人都有第一個風引佢, 可能呢個就係你既第一個

我第一個有印象好似係96 Victor

我都唔記得左自己因邊個而追了

私人定位15.3N

kma

有無人幫手補埋啲stat圖 ，wind shr，uppr divg， lwr convg，IR圖等等

叫姜太公快小小避風

如果山竹係鐵達尼號，菲律賓一定係冰山，而家先轉彎

我既係2003杜鵑

土豆巴有冇最新分析？

求拜師學藝

又偷睇我部ipad

吸引我既係百里嘉
因為佢同我好撚似

唔瞓住都要等埋土豆巴

睇睇下就會好大興趣

2006 珍珠 派比安

我就出奇啲我第一個追嘅風係尤特一世

27W 百里嘉 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：83km
#2 CPA TO HK：167km
#3 CPA TO HK：181km
#4 CPA TO HK：178km
#5 CPA TO HK：167km
#6 CPA TO HK：193km
#7 CPA TO HK：176km
#8 CPA TO HK：195km
#9 CPA TO HK：187km
#10 CPA TO HK：163km
#11 CPA TO HK：146km
#12-#16 CPA TO HK：passed

26W 山竹 JTWC BIN C之旅

小字表示當時預報時間尚遠，數字實際意義不大，不應跟之後預報數字作比較
#1-#13 CPA TO HK：too far to forecast
#14 CPA TO HK：713km
#15 CPA TO HK：569km
#16 CPA TO HK：374km
#17 CPA TO HK：220km
#18 CPA TO HK：46km
#19 CPA TO HK：87km
#20 CPA TO HK：83km
#21 CPA TO HK：131km
#22 CPA TO HK：141km
#23 CPA TO HK：165km
#24 CPA TO HK：202km
#25 CPA TO HK：220km
#26 CPA TO HK：239km
#27 CPA TO HK：224km

垃圾桶ko女人

芭瑪啦，神奇的風 北部灣開眼

一到深夜個post高質

櫻巴come back

芭瑪其實可以當強3

西風帶係大尺度，但西風槽只係裡面其中一個波動

當年就係畀佢嘅環流嚇窒

巴打多多指教

因為我天涯海闊的好友 正準備聽朝早會

Lm跟進

一路向北

啲小學雞聽朝要返學

新手一問..
想問香港打風大陸廣東會唔會有影響?
因為想星期日返去探親

我係97年維克托

直通車直通巴停駛啦

政府呼籲大澳同鯉魚門居民撤離

安全起見，推遲啲啦

西風帶唔係行星尺度嘅咩 ？

想問赤的疑惑 係邊 定改左名

廣東好大, 唔知你去邊到, 至少一定對廣東西部有嚴重影響

同好...

當年好似登陸青馬?

佢冇黎連登

12年韋爺 好記得嗰日十號係老友生日

收音機聽到？

喺高登

打風有赤巴 阿仙奴有奧瑪一樣

深圳直通巴會停

真係唔知..感謝巴

民政事務總署就熱帶氣旋襲港作好準備及應變工作
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
因應超強颱風山竹移近香港，民政事務總署今日（九月十三日）表示，已去信物業管理專業團體，呼籲物業管理公司及住戶做好防風準備。各區民政事務處亦已聯絡區議員、村代表、鄉事委員會、業主立案法團、業主委員會、互助委員會和居民聯絡大使，請他們協助提醒居民留意香港天文台有關熱帶氣旋的最新消息和做好防風措施。

民政事務總署緊急事故熱線（2835 1473）將於一號熱帶氣旋警告信號發出後開始運作，供市民查詢在風暴期間的服務。各區民政事務處會在三號熱帶氣旋警告發出後開放共48個臨時庇護中心供有需要市民入住，詳情可參閱附件。

各區民政事務處會留意區內容易水浸的地點和低窪地區可能出現嚴重淹浸的情況，並聯同渠務署作預防措施。各區民政事務處已聯絡各容易出現嚴重水浸地區的村代表就防風措施作提醒及支援。觀塘民政事務處和離島民政事務處特別聯絡鯉魚門、大澳和部分偏遠島嶼和的居民代表和村代表，請他們呼籲居民及早到安全地方或臨時庇護中心暫住，並提醒居民作好防風準備。兩區民政事務處明日（九月十四日）會派員聯同義工隊探訪居民並作呼籲。

另外，離島民政處將會安排旅遊巴士在星期六（九月十五日）接載大澳居民到附近的臨時庇護中心暫住，並向有需要居民提供適切協助。

完
2018年9月13日（星期四）
香港時間21時07分

邊度睇到

有冇官方渠道先？？？

散佈謠言就係呢啲

MAKING LANDFALL ON THE LEIZHOU PENINSULA AFTER TAU 72 AND SKIRTING THE SOUTHERN COAST OF CHINA BORDERING THE GULF OF TONKIN

以我理解,
西風帶係指成條belt, 呢個係行星尺度,
但條belt 唔係完全smooth 好似circular 咁, 會有disturbance, / wave, 西風槽就係佢波動果part, 果個就大尺度..

有赤的疑惑...沒有颱風到達

佢有連登AC的 不過唔會出聲

讀書啲老師昆我？

果日見十號即刻係大學宿舍衝左出門口吹風...

奧瑪早幾個POST有係度出現過

見佢一直維持喺高登開氣象post

睇黎200-250 公里晾過
澳門水浸硬

記得以前馬德鐘sir 要爭著開post

留名睇土豆巴分析

JTWC

我個人覺得西方帶係行星尺度

西風槽係大尺度

雖然西向量多左唔少但睇黎天台仲係好嚴陣以待呢個風喎..

所以都係佢唔好出聲好D

商台新聞
呼籲去安全地方暫避

佢地輪住的 無爭既一回事

好正常, 水浸硬

CPA 其實都有 200

sor

咁堅？？？

但係山竹宜家北向量都成迷

強制啦
實有啲廢老煩膠唔聽教要人救

yes ,人生第一個9號波，覺得好神奇，點解可以登陸香港

偏遠島嶼係唔係指南丫島長洲

me2 本身諗住睇十號睇風眼, 但臨門降格..

北向量如何

風

唔駛覺得 係我筆誤

其實提早登陸 反而受影響時間仲電

冇天文大潮，未必會太嚴重

出事時又話唔理
理啦又話咁撚擾民

有無D又唔擾民但又會出事既辦法? 不過睇你都係潛水唔答ga啦
講明先 唔想香港有傷亡先, 唔係又比人屈

維克托嗰陣我仲未知咩事淨係望住部電視話好近香港

Super Chan Ho.jpg

正如之前寒流啲人一樣上大帽山
仲話自己性命安全自己負責定乜

果對情侶散左未

今日無聊睇左陣佢地numerical method點做，(雖然係20年前既paper )
有d 愚見
佢地應該無咁多gird point去cover 晒成個亞州? (咁計你部cluster再勁都未必幾個鍾計得晒)
就算有，如果今次呢個風咁受副高影響既話，你一定要引入副高呢d 由另一個numerical method計出黎既野去做boundary condition
之不過副高呢d global scale既product出黎個resolution 一定比你計風果個低
其實應該仲會有唔少誤差
GFS應該未必咁坐定粒六一定撞上去呂宋

屌！

無知一問
屋企人聽晚坐郵輪 原本星期日朝早就會返黎 但因為颱風關係改左星期一朝早返 想問下隻郵輪出左公海之後會唔會受颱風影響 驚佢地有危險

一路向北！

當年黑格比大澳

果時仲係小學雞，見到9號唔知點解好興奮
之後99年約克10號， high 到係屋企跳黎跳去

風暴潮 可能擔心太大浪

黑格比嗰時都唔係天文大潮，澳門都浸都仆街
利申：澳門人

原因：人類本能係唔想返工返學的

第一個有印象既風係約克
睇住屋企對面間國際學校成個屋頂吹走左

兩個好襯，點會散

應該所有model 都有機會有呢個問題?

我都係..

一到夜晚又高質返

屌同我一樣

之後仲畀我老豆屌

第一個最有印象係派比安

睇黎巴打25中啦

你自己都有日際變化既

北北西

中

今次雖然星期日唔係天文大潮，但山竹強度較平常襲港的風暴高，且環流相當廣闊完整，風暴潮的潮水高度本身都足以超過平常天文大潮的潮水高度

一句講哂：20年黎既電腦發展係好得人驚的
不過都未發展到一個萬能既地步，所以佢地都仲係將全球分為一格格（不過啲格細咗好多），物理公式都會有一啲簡化，同埋初始場唔準確（例如海上既地方缺乏直接觀測資料），呢啲都係會導致數值出現誤差既地方。
熱帶氣旋黎講，而家數值既誤差平均係24小時70-80公里左右，5日既誤差range會好大，副高穩定既情況大概係200-300公里左右，癲起上黎可以接近800公里（槽線打擊副高既情況特別常見）。

點解大陸d台壇咁多淡友？個個都一路向西,南折,登陸海南

去到12年韋帝10號
唔知仲乜竟然眼濕濕。。。
好似等左13年終於再現咁既feel

大陸網話過去6小時向西行了不少，同各大大講有不同

可能嗰班先係潛在嘅盼風友

天涯海關?

星期一朝早應該仲係嚴重影響緊香港

闊

RIP

華北冷空氣其實同山竹鬥緊快

大個出黎做野一個係返PT 9號風先放工既韋森特 同埋機場放工截唔到的士放工既8號波海馬

想訓，會唔會就黎有新報

屌 果邊大把咩咩天津風迷北京風迷全球風迷
天涯海闊只係小薯仔

頭先喺出面睇電視見到CCTVB回顧呢個阿伯，但畫面出溫黛

題外話其實遲啲會唔會有追冷空氣post？

極端天氣都係想追

醫師要2點

巴打想問下根據你意見，相對之前既天鴿，今次既潮水高度會唔會再高d? 已準備星期六返大澳執定野同帶d老人家出黎避一避

咁會唔會令入南海之後移動緩慢左？

一直會有呢啲氣象post，唔係打風先有

我地會開旬Post

Follow我同櫻花兄就得

而家（好啲既）數值既resolution大概係9km至17km左右

應該好多人會因為呢個風兒對氣象開始產生興趣，巴打們可唔可以見到新post就幫手重貼？

始終我喺度都係新手多多指教

80-90年代打風捕收音機/1878200
冇windty,冇衛星圖,冇雷達圖,高空天氣圖
全部手動畫圖定位

暫時北分量增加中

今晚終於變返學術台

希望EC有利好消息

夜晚學術台, 朝早兒登台.

其實GFS同ECMWF放出緊果個預測就有寫個格仔有幾細既
GFS 22km
ECMWF 9km
（好似係，應該冇理解錯）

NW

未必
本人持有登陸海南島

- 9/14 00:00

股份

深夜一向比較好
日間應該又⋯

無知一問，其實西登定正面吹正破壞力大d，因為我網上睇話過如果吹正反而有風眼可以抖下氣？

睇睇下似會換眼

咩節目，想睇返

我也經歷過，仲有1878001華南海域天氣報告，打風永遠打唔通

完全正確

注意經緯度有些微傾斜

絕望中總會有返d驚喜

不規則屎眼

嫌命長

係我錯覺？
隻眼

眼壁置換

但通常大機構cover既area 有幾大?

好想知如果有架船呢家入左個風入面
會有幾大浪幾恐怖

百里嘉爆炸一刻

極近南掠之後西登應該破壞力最大 睇下其他巴打同唔同意

質量同慣性都好大，冇咁易大幅改變方向

菲律賓真係多災多難

預計ec下一報會繼續唱淡大市
投資者需要謹慎
本人持有登陸海南島的股份

化灰

毒撚rip

開去邊

成個南海都大浪到不得了

到時繼續追擊

香港人民傳來恭賀電報

無綫新聞 - 超強颱風山竹將襲港 有專家料或引發破壞力較大風暴潮

毒撚的一生 無聲無息消亡

全球模式所以咪全球
係好誇張，不過而家超級電腦係咁厲害

要睇風眼大少及eye wall 距離
西南30km內略過最勁，多數長時間食風璧市區200kph+風力都大概係呢個範圍登陸

又燈撚走個風

好cg feel

惨

其實有秘技,打英文版

我有冇睇錯

一向都有的

不過人流就.......

hi 當時見2001尤特好大，就吸引我去搵下有冇仲大既風，結果開始追了

唔知開去邊 佢地係坐世界夢號

一日一頁

近南掠再轉北係香港同澳門之間個位北上

睇依家個預測路徑，應該唔會食得最應，不過應該都好甘。如果長期食住200kph，應該死人冧樓都似

降到0度左右會好多人追

完全係約克當年條路徑..

三日線出一出公海就返黎
其實仲去都幾勇

通常台灣打風D 船會黎香港避，唔知香港打風，
會唔會掉返轉。
佢係二日一夜過一晚果D 旅程？

星期五出發星期日返既應該係出南海打個圈返黎既3日2夜行程
預左坐海盜船

做個粗略計算，
如果係22KM既resolution去 cover成個地球既面積
太約係(1000)^2*高度層數(如果無計錯數)
我個人感覺OK良好既 ，唔算誇張，但感覺呢d method最重要未必係個計算密度
而係佢地收集到既data去set個initial condition 出黎，呢個先係條野準唔準既成敗關鍵

始終唔係玩咗好耐唔係好清楚

可能多CD ROM啫
利申我係

暑假檔期間間船公司都怕打風，唔做香港線，係得返呢間公司唔怕死

氣象POST一直長註學術台的
但無打風落雨高溫既極端天氣就靜到乜

3日2夜個隻

追風團

無論山竹上唔上巴士，成個呂宋都係咁先

萬惡巴 副高有冇可能推副山竹直接向北行

郵輪肯定會有專業氣象知識嘅相關人士同最準確嘅情報
知有好大風險實唔會亂黎或改變航道
上黎問兒登係無實際用處兼夾博屌

買定保險

會唔會吹到冧樓架

......

個風依家係咪打唔正香港？

唔識

你唔提都冇人留意

相信個個隻眼都係望住右面

X2

有親戚住下白泥近海邊，係咪應該叫佢早啲走？

有人講過ECMWF一直比GFS好既原因就係initial condition做得好
不過我唔係讀氣象所以modeling既details都係交俾真係讀既人講

到時介紹漸凍人比你識

珠江口都會好大浪

學術團組隊上船
第一手資料

膠紙咩

介紹哂"兩個"

認真唔怕出事

煙消雲散

日本氣象廳東調咗路徑

置换風眼其實都有D拉北左，换多幾次應該可以係海峽中線過

都唔係既
16年寒流都好熱鬧

甲板追風

一生充滿寂寞

東調？

而且直接持續北行已經代表副高連台灣東部海面都到唔到（好似係，我學緊）

old news?

比之前個預測向東咗好多

應該就冇咩可能 最多都係擠壓到副高多少少北向量

啪堆暈船藥即刻報名上船

信自己隻眼

有冇邊啲youtube片一次過講曬颱風啲詞彙呀

咪差唔多

死咗都無人理

原來如此

hko既氣象冷知識

劇本中

果時連登開左咩?

好似都係得大交合不停改緊個track

的確係向西行了不少
不過總算有少少北份量咁解

道兄 我建議你問耶穌尋求真理

情願加多日比你都唔取消，因為佢架船係唔係都要轉去第二度，唔想賠比你，簡單，直接

舊登果邊

等緊到時大家一齊圍爐討論

可能係高登果邊
唔就得

個風眼好似中咗毒咁

訓先準備MORNING SHOCK

5分鐘後唔見土豆兄就訓了

i dont feel good ...

我都係
等左一個鐘

今朝訓醒就真係shock

唔知聽朝訓醒又發生咩事呢

呢個鐘行左正西北

颱風越黎越撚勁
大家繼續齊齊日日開冷氣煲熱個地球

Thx bro

但係其實佢宜家比風切 切到東北象限咁 佢個暴風圈都唔會係平均

請立即向北移動

關風切咩事
係副高壓住佢

星腦

咁而家仲有冇機會感受最強最正嘅山竹？

火星腦

星期日打風刺激埋超市生意

火星人

應該冇

去菲律賓就有

已經幫巨仔買左杯麵同牛餐肉

有人説過愈近菲律賓，菲律賓西部會有背風低壓形成，導致颱風先一短暫北移再登陸，然後高層雲平西過山，背風低壓接手，真定假?

跟埋Josh Morgerman去

即刻飛去馬尼拉 一落車衝去坐車去東北邊海岸
應該趕得切

但唔係話 佢身處個區係黃風切咩
咁應該係我記錯

但本身香港就冇可能感受到最巔峰狀態嘅山竹

垃圾風

你個名

儲底幅圖先

我都去等Morning Shock了, 相信應該都有

加油
去北D

叫三條J出手啦

成個新風眼已經横跨15N-16N

自己揸架飛機撞入去 麻煩拍片俾巴打開眼界

換一次shift一次向N
加油

sry要寫得好小心 收緊尾

換多幾次

直徑110KM嘅風眼

咁樣禮拜六會唔會三號左先

買張去菲律賓嘅機票

戇鳩

how's your report???

still writing?

圖by毒果

後面有個 未成形既91w會唔會對山竹既速度/構造有影響？

我是新手

你唔講都唔記得睇佢

91w消散左了

同妮妲個個有得比

中心風力最強 西登吹唔正點感受到最強 一個圓圈最長直徑係中間 就算有風眼可以抖下氣 都可以感受2次 風眼前後經過總共2次

認真答你，dh喺風眼中無風係可以抖啖氣，但一過咗就食眼壁。如果西登的話不單無氣抖，仲要不斷食風，所以破壞力更強

Chan ho

冇佢開路,山竹可能要更西登陸,毒撚都有佢既作用架

認同 近距南掠西登 除咗長時間食眼壁 仲長期受危險半圓效果影響 破壞力絕對比DH更強

佢有開過踢?

路

唔去呂宋就無機會了, 撞完呂宋入到南海只會降到強颱風級數,
現時山竹癲峰中心風力係240km/h,
你可以預佢係南海會得返155-165km/h風力,
最新gfs亦預報佢入南海後會呈逐部減弱狀態, 只係烈風圈依然龐大,
所以根據gfs預報個八號波仍然好難走得甩

空姐朋友轉發左個咁嘅wtsapp
17/9機票被cancel

16/09 06:00 至 17/09 06:00國泰及港龍全線停航！
以往停航就停航，風機留HKIA 地面。今次實施嘅措施係從來未試過，所有飛機✈️全部send走，唔留HK地面！以免飛機受破壞！

驚好似關西咁掛

留意蘋果A1

都正常

嘩眾取寵

希望明天A1:超颱不來了

好過吹到爛

除非佢北上撞唔正咁入南海再加上果日水溫30度，咁樣入香港分分鍾仲食到200km/h既

EC大戶即將發表預測

蘋果真係有幾大吹幾大

威力不減

冇咩期望

蘋果

估 維持原判居多, 東調極頂盡都係茂名一帶

應該會再減撞完賓賓後嘅強度

EC

hko估撞菲後係南海有205km/h真係得啖笑
睇過以往一大堆超颱撞呂宋d高山, 無一幸免強度大插水降級去到強颱

見到颱壇真係好好笑
天涯海闊:
1.
每個人都說偏北了但還是不願面對現實
三天都北不到1.5
看來南調機會很大
2.
昨晚前晚不就一樣北了0.3-4 結果一天完全正西
看這個要留意他是短期波動還是穩定西北偏西
每次北那0.1-2都大堆人說北了

hko有時D預測仲廢過連登仔

大戶正分析市場走勢

副高努力南伸

謝謝回答

呢啲預報係逐個時段逐個時段出？
而唔係一次出晒？

Gen圖表要時間

完

笑撚死

象牙海岸球王卡勞嚟架喎

可唔可以睇下個風名先

咁多盲撚

擦角

驗眼啦ching

屌係啵，眼殘

500hpa

200hpa

500

850

前言

在過去12小時，300同200hpa層面可以明顯見到南高再次向西伸展，直接引導副高係500hpa南伸，包覆山竹附近海域
主要應該300hpa南高給予動力，高層面向低層面連接，帶來強勁位能輻合輻散亦能配合，令副高極其強盛穩固

同時，500hpa西風中亞槽逐步加深
西風槽相關嘅冷空氣前緣，早前已經係850hpa層面滲透抵達蒙古，大概+12就會make contact wif 副高西緣

正文

原位於日本海-西伯利亞嘅小型高壓閉合系統，向北跳越過極地同北美脊連接（極渦同西風系統有時會係極區滑動），成為西風北美段一部分，北美渦冷源更達-35度，相信蓄冷洩洪後會為北美州地區帶來秋季一次頗大降溫過程

此次高壓閉合北跳離場，令西風帶東亞段讓出大量真空，亦表示中亞大槽下游已經清場，隨時可以南下

而中亞大槽上游嘅東歐脊亦已經轉為平緩，歐洲冷渦不單輸入中亞槽，更直接同北亞渦合併，令其冷源繼續維持-31度

槽本身唔深，但因為之前講過畀高空南高擠壓，槽線無法拉深，冷空氣被逼向東滲透，所以不尋常地在地面東面蓄冷，冷氣團係槽線東移時率先發難，形成少數「槽線未到冷氣先到」嘅狀況（一般嚟講應該係槽前增溫，槽後冷空氣）

中亞槽現時已經蓄勢待發，等溫線更出現典型向後移，表示今次中亞槽強度甚高
預料槽線+12hr會慢慢加速東移，為東北亞帶來2018秋季首波頗強降溫

講番東南亞方面。
原本嘅南亞高壓，本身已經從東部型（青藏高原）過渡到中部型（印支半島）期間，間中出現波動返回東邊

南高早兩日暫時退場，離開東亞期間850hpa中東亞帶來並滯留嘅槽底輻合區佔據南高原有位置，阻截強盛嘅南高再度向下層發展
結果今日南高要係200hpa高層面先可以向東發展

部份model曾預測在500hpa南高同副高會連成一線，而導致集體大西調，而後又無事發生就係呢個原因

重點嚟喇，
南亞高壓係過去12小時係200hpa同300hpa層面再度向東伸延
並係300層面同海洋副高連接，兩個熱成高壓嘅跨層面連接令副高相當強盛，但又無處可去

因兩個副熱帶高壓系統，北邊依家係一大輻非常寬闊而且加深中嘅高空槽區，槽底輻合區亦集中在500hpa海洋副高嘅西邊，基本上無路可走
所以漲爆嘅副高係中低層面可以走盞嘅位置就只有向太平洋中部南伸，包括覆蓋山竹附近範圍

如此一來，形成現時7字型嘅副高
山竹東南方會有北風
山竹嘅北方會有西風

堅豎無責任喪心病狂預測：

係+36小時期間
山竹應會沿副高邊皮，以西北西路線，由呂宋中北部login，並持續採取西北西橫過呂宋北部陸地

山竹進入南海後，其時東亞槽及其相關之冷空氣應已抵達華北地區，強盛嘅副高西緣或會受東亞槽南下，在華中地區持續擠壓

東亞槽東移擠壓下導致副高邊緣梯度壓力不斷加大，山竹會與副高有如羅湖過關一樣出現更緊密擠壓
有利在~+36hr後撞菲進入南海後，重新擴展其巨大風場，甚至形成不對稱風場，向北面一些原本不在其對稱風場內的區域大幅擴展

進入南海期間，預料山竹會以西北西路線橫過南海中北部
在+48hr左右，山竹或會因與副高南緣緊密接觸而出現擴大北側風圈，而逐漸同華南緣岸陸地接觸

並或會在+60~+72hr期間，因副高西北緣持續被東亞槽打擊而出現緊縮，為山竹帶來更多西北風引導
疊加因山竹與陸地磨擦力加強而造成不穩定北飄

最後在南海中部先以西北路線接近華南沿岸；
並在登錄前以西北北路線，進入澳門以西200公里範圍內login

似會繼續西

finally....

thx bro

終於出！

有需要嘅話我可以再下po再post多次
讓多啲人參考同討
歡迎指教

本豎對是次進取式預報無十足把握

+24 好似北調左

sry搞咗咁耐
因為諗唔明副高可以走去邊

長期都有

大澳人走啦
命仔要緊

番嚟報個平安好嗎

位置同上報同樣時間幾乎不變喎

佢係rthk個午夜講場主持得幾好

may i join?

山竹嘅北方會有西風

唔好sorry

土豆高質分析

朝早我再po多次岩先寫篇野
等多啲同學可以睇下

可以咁諗

好似啫

星期六大澳有旅遊巴接送居民去庇護中心

船長梗係會避路線 你同佢定
佢驚過我地

啱
所以撞一撞菲反而係個轉彎嘅機會

副高係北面當然係西風

係咪仲有一日先撞到呂宋

佢唔打算走？？？？

+48比上一報略為西北調

食正咗槽底乾空氣
睇嚟連輻合區都救佢唔到反證條槽其實已經深到中南半島北部

must

想太多

無法子
明早見

sry

its hot its hot

經驗談，係

高質分析

72hrs維持湛江一帶登陸

+72都係略為北調

雷洲變湛江

原來56m之前我仲話收緊尾，但成半粒鐘之後先出到分析

雖然唔係近距
但get ready plz

巴打好Pro

微北調

終於等到 此晚無憾矣！

ec繼續唱淡大市

應該有啲typo，希望唔會完全影響閱讀

一於到時繼續學野

風圈擴大的確係重大影響

之前諗極都諗唔通點解
全部機構都一致預計山竹入南海後風圈極大
原來風圈大 原因就係咁簡單

留言咪join

風圈擴大左 咁大左出黎個填風係咪會弱左

typo...
應該係北邊有西風
反轉左寫

我好似用腦過度
分唔到係typo定真係咁

佢唔打算走，我有叫，同埋佢有啲放養狗

傻西EC

壯下膽先

照預測最近香港距離 即使比之前西左 但係風圈擴大 加西南掠過 破壞力係咪唔會差好遠

我都推演咗好耐先諗得明
但我係反向諗唔明擠壓得咁勁會發生咩事

個腦幾乎要loop番啲過往case

因為唔係用自身潛熱/西南風/季風能量
而係用 「同中尺度系統擠壓所產生嘅」斜壓/梯度壓力

所以唔會寧舍弱，反而可能有利核心維持強度

全境烈風 離岸暴風

澳門會點？

有車嘅話你ready差唔多時候的走佢

你個名已經答左你

不怕，咱们有解放军！

最後寫澳門以西係咪typo

玩少陣

安全為上

唔好放棄用大腦思考

唔會好大件事吧

多謝巴打嘅分析
我澳門撚已經作最壞打算

澳門主要問題都係水浸

好似土豆巴預計200內 相信到時都好有機會吹暴風甚至颶風 注意安全

上次天鴿無咩大降雨，淨天文潮都浸到咁，今次會大降雨，不感想像

範圍，非定點

我知係有d奇怪你唔寫香港以西xxx km 而寫澳門xxx km

你住邊頭

你係咪想話問吓星期六？
啲巴打以為你講下星期六
照去囉，星期日日間先八號，驚閪咩

呢個位置真係緊張，插落吕宋定刷過北岸

唔想仲有人係到祈福求dh
無就係無

真係中左dh最多到時請個班人食飯

女友係澳門走唔到, 得佢一個人, 決定左聽晚去佢到同佢渡呢場巨風⋯⋯

睇呢幅野睇到好攰 頭都側

咁照你預測 其實宜家個劇本破壞力大唔大

想知+1

就算用EC個撞山預測
星期日市區都有6-7hrs颶風陣風,最高差唔多有150km/h

有時睇到佢好似都幾北咁 但唔記得左佢唔係直線

都幾大
因梯度壓力大，風尾都幾破壞性
過咗cpa都唔會即刻收風

似係長八
半夜先敢咁講

tks 土豆巴

星期一都會8號 ？

好撚驚避風塘都出事 屋企人隻船係香港仔避風塘

好對唔住十一點幾推po個堆巴打
聽日我再po多次

掛足一日都唔夠？

掛足一日已經影響好大

分分鐘星期六凌晨去到星期一朝，風圈大之下風尾不容忽視

星期六深夜先啱，星期日凌晨

星期日要返工，十號風球都要返果種工
我星期六喺咪直接瞓公司安全啲？

使唔使要埋解放軍？

有登革熱都已經唔應該去啦

EC 2:00個報有冇咩進展

北調小小 但繼續唱淡大市

我返shift，星期日朝早8點先放工
8點前八號波就要長踩到落波 你認為我係咪走唔甩

最快10月第二個星期一先8號

吓！長踩咁恐怖

我已經擔心左幾日，真係隨時踩足48小時，個風咁勁

唔怕講埋
依家公佈呢個人肉預報係最保守嘅版本，我覺得包括我在內各大機構仍然有東調空間

今明繼續mon實，如有需要會再更新預報

岩岩入風圈應該ok
但辛苦一晚瞓公司番工唔駛搵命搏

尷尬

繼灣仔碼頭水餃消息之後
仲有香港機場走地消息

單機

呢個應該係堅

不如我自己一個推到1001

雖然今次條線好似都算直
但我覺得成個形勢係追咁耐風
數一數二複雜嘅

由200睇到850
再連埋一齊想像
然後再按時序推演
再睇埋北半球

先得出一個阿媽係女人，不過後生靚過依家嘅結論

我係到

我見FB都有人貼

追緊

講完喇

一直睇緊

你休養好個身體吧啦

多謝解答，希望山竹行慢啲啲，我真係唔想係公司連踩咁多個鐘

依個堅的 唔只國泰 港龍 香航都係

其實唔同人有唔同諗法
點為之有心搞亂檔都好難介定
都可以一齊傾嘅je

淡定有錢剩

係啊
走到盡量走

老實講
0100-0230 慢過蝸牛

我估今次香港有傷亡

利申先 新手未追過風

仲以為以上嘅過程係理所當然，追風必備
即係話無咁複雜嘅形勢下，會有簡單d嘅方法去得出結論?

本身啲預測有冇預減速？

咁大獲

唔係掛

唔係盼風，我真係覺得要睇轉西北西角度(機懂預測未來24小時持續西北西)，背風低壓在近岸影響，同埋其進入高水温區所增強既複度，風眼置換短暫比跳，才知道在菲律賓哪個位置登陸

有氣量既學者先係王道

其實成個機場，包括所有持份者都超級緊張mode中，如臨大敵

唔知收油係因為調整眼既錯覺定係點 但我睇就明顯似打轉收油

又增強緊

禮拜六會唔會已經三號？

唔好w就得

T7.5/7.5/S0.0/24HRS STT: D0.5/03HRS

唔係普通嘅風咁去估計

份工一定要有人係公司standby，我睇你地推測掛8號隨時掛足全日，係公司48小時會想嘔

各位幫手望下 用大交合apps既圖就唔洗打側個頭望

睇唔明 求解

機會唔細

我怕會停水停電
叫左屋企人 買定幾枝大水係度

.................

Ferry means fly under empty passenger

應該重新增强至155節

想睇下幾遠要掛3

荷貝，少數，應該係唯一東登強十

荷貝？

又增強 今次個風好惡

增強緊囉
T value 7.5

咪温黛

天涯海闊話16N登陸
屌佢老味

唔係啦

Most likely becoz of incident at Kansai Airport

可能有關西機場做參照，又可能上次咕菇固整壞飛機，所以今次選擇咁做減低損失

Sorry 應該係泰培 記錯自膠

我比較惡

某人：
可能係職級問題啦

再膠多一下啦 打香港係荷貝，以前科技唔發達應該好難知道tip有幾勁

講緊荷貝呀，你做乜事?

作為cd rom 既我，係依個moment 我要爆啦！！辛苦成地精

well

職員仔

聽朝早會過後又會回復正常

好奇一問，入夜後係咪山竹極向流出擠壓副高，東面高壓和北面高壓力互相推動所以時西時北咁慢行?

當時問號魚，其他地方叫梅姬，個人覺得梅姬比較好聽，唔知山竹有冇第二個叫法？定係直譯一個比較型既名

我柒咗

十號就真係颶風啦

講左乜？

Eunice

呢轉追風追到有點驚，岩岩搭車返經過長沙灣南昌，沿路不停見到啲地盤天秤，諗到星期日會點就已經心慌慌

之前真係叫榴蓮

香港停呢兩樣野難啲
你住住宅區定村屋

最撚驚一定係屋企啲窗

Child登係咁上下，講真邊次唔係話有風打，班假膠先進場，好地地學術討論又唔見人

無事既，血滴仔咁啫

村屋

雖然vhhh個位其實唔會有關西個種風暴潮
地勢唔一樣

亦都唔覺榴連型 mangkhut直譯猛鳩

趁人少少講下其他野
我又覺得 大家交流下 將睇到既野 知道既野講出黎 比大家分析下睇下
而唔是在網絡世界果到講自己識好多人 知好多野
覺得自己係老屎忽就不斷開人炮 真正攞優越感既 係佢自己

半夜玩膠

射到睪丸都跌出嚟

唔會係弱八

準備十連呀？

應該係
應該

泰文音黎

man gk hut

型唔型
孟GK乞

發展局出公告叫左啲建築業界自己收好啲野

呢個風 要打幾耐先打完
日日都一直mon post mon到好慌

噢
.....易唔易水浸？

唔好講個風邊到login,淨係上面排洪都夠啦

對唔住，喺度做緊CD-ROM...
不過我一直有睇㗎
辛苦您啦

超強颱風猛鳩

蒙格黑

大大聲笑咗出嚟

猛鳩十級颶風直插本港

乖啦

唔駛問喇
撤啦

住青衣係咪都係最好閃人先

孟德斯鳩

照你咁講10仔就唔使諗

又爆

一直loop 0100-0250 都係緩慢西北前進中

十仔請你食飯

地精巴打
CD-Rom咗咁多日 忍唔住要出黎講聲多謝
雖然明唔晒你段分析
但起碼對副高既認知多咗 同對依家山竹個情況明又多咗啲
所以只好正評以感激詳盡分析 辛苦晒

好事 方便我聽朝再po

其實我係堅豎

20km/h有冇

聽晚唔會咁少人架啦
享受埋而家咁好既討論環境

買定離手....估聽日幾多點再扯1號

成日睇錯做豎堅

神嘅考驗

百里嘉要除名喇
（係post名度）

唔識叫 睇一次Mon颱風post sorry

Well 職級問題 由頭到尾都冇人理佢

毒撚 一路好走

應該無，午夜後超級慢

職級問題

冇啦 有冇西北北/正北我唔敢講 但係一定有西北

面就人地俾。。。。。

因為波台既朋友話我地打到成地精

如果以過去影響香港嘅風去形容
呢個風嘅風力/對香港嘅影響會似邊個風

要鞭幾耐

未瞓嘅可以一齊睇下cnn直播打去美國個風有幾勁

其實 環境真係好穩定嘅話
淨係睇張東亞嘅500圖，甚至交合/jma嘅天氣圖，都可以大概估到去向
乜都唔駛理
百里嘉都係咁

夏天會常見啲

同埋.….你追風有好多種style，係我咁打破沙盤問到督先迫自己學到咁深入
真係齋係到睇stat圖鳩叫當自己追風嘅大有人在
不論台壇 台灣颱壇 地台 香討 高登 連登 同各式形式嘅氣象討論區都存在呢啲人

人地大蛇呀 出名咪要講耐小小

日頭3個鐘行到1個E
越夜3個鐘連半個都未過到

我仲記得你係妮坦後改名
好似寫咗首薯嘅詩
之後得出呢個名

我封鎖咗幾個 唔知原來個名有咁既典故

反而大家都唔太著重強度 其實仲有高海溫區等緊山竹

貓2怪獸級都咁，無賓仔，我地都係咁先

正如有啲朋友選擇玩衛星圖，睇輻合輻散，主攻颱風發展同強度

亦有人主攻計數，玩model

只係我選擇最艱辛嘅其中一條路做環流分析

山竹慢到訓着，發個加速連環圖

今次想玩下颱壇有條友早幾年出果個model 不過成日都唔記得左

你知我高登原名就唔會搞錯

唔駛sry。 希望以後風post常相見

過咗兩年啦，
開始做埋gym啦我

行左咁遠要休息下

要真係打先知喎 本來係溫黛，而家個人覺得係愛倫/露絲，最少應該都天鴿

多謝你既分析
我只係cd rom 1名

追曬post先黎1001

我就係要呢d

比D掙扎

打定輸數最穩陣
我自己兩套方案，一個係收工情況許可，走，搵定啲相熟地方投宿。
一個係帶定底褲衣物糧水喺公司過夜。

179.5 E 10N 開始行，真係幾遠

巴打們有啲圖係自己plot嘅？

我估黑格比 似海鷗咁樣都收貨

幾勁都好，路線始終係主因，強度係錦上添花

無人會專登諗奧運決賽選手嘅技術足唔足夠資格

有時真係會忍唔住笑

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#15

搵番出嚟啦 想玩